# SOME DESCRIPTIVE TITLE
# Copyright (C) YEAR Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"POT-Creation-Date: 2022-05-12 16:00+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. type: Hash Value: categories cat-id
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "getting-started"
msgstr "开始的时候"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Getting Started"
msgstr "入门"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Discover how to create your first Quarkus application."
msgstr "了解如何创建你的第一个Quarkus应用程序。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Be Guided Through First Application"
msgstr "通过第一次申请得到指导"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/getting-started"
msgstr "/guides/getting-started"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Learn more about developing reactive applications with Quarkus."
msgstr "了解更多关于用Quarkus开发反应式应用程序的信息。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Getting Started with Reactive"
msgstr "开始使用反应式"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/getting-started-reactive"
msgstr "/guides/getting-started-reactive"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Build native executables with GraalVM or Mandrel."
msgstr "用GraalVM或Mandrel构建本地可执行文件。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Building Native Executables"
msgstr "构建本地可执行文件"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/building-native-image"
msgstr "/guides/building-native-image"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Explore the Quarkus developer toolchain which makes Quarkus development so fast and enjoyable."
msgstr "探索Quarkus开发者工具链，使Quarkus开发如此快速和愉快。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using our Tooling"
msgstr "使用我们的工具"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/tooling"
msgstr "/guides/tooling"

#. type: Hash Value: categories cat-id
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "core"
msgstr "核心"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Core"
msgstr "核心"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Hardcoded values in your code is a no go (even if we all did it at some point ;-)). In this guide, we learn how to configure your application."
msgstr "在你的代码中硬编码的值是不允许的（即使我们在某些时候都会这样做;-)）。在本指南中，我们学习如何配置你的应用程序。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Configuring Your Application"
msgstr "配置你的应用程序"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/config"
msgstr "/guides/config"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Learn more about how to configure your Quarkus applications."
msgstr "了解更多关于如何配置你的Quarkus应用程序。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Configuration Reference"
msgstr "配置参考"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/config-reference"
msgstr "/guides/config-reference"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "List all the configuration properties per extensions"
msgstr "列出每个扩展的所有配置属性"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "All Configuration Properties"
msgstr "所有配置属性"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/all-config"
msgstr "/guides/all-config"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "You often need to execute custom actions when the application starts and clean up everything when the application stops. This guide explains how to be notified when an application stops or starts."
msgstr "你经常需要在应用程序启动时执行自定义动作，在应用程序停止时清理一切。本指南解释了如何在应用程序停止或启动时获得通知。"

#. type: Hash Value: categories guides keywords
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "lifecycle event"
msgstr "生命周期事件"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Application Initialization and Termination"
msgstr "应用程序的初始化和终止"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/lifecycle"
msgstr "/guides/lifecycle"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus DI solution is based on the [Contexts and Dependency Injection for Java 2.0](https://docs.jboss.org/cdi/spec/2.0/cdi-spec) specification. This guide explains the basics of CDI."
msgstr "Quarkus DI解决方案是基于[Contexts and Dependency Injection for Java 2.0] https://docs.jboss.org/cdi/spec/2.0/cdi-spec 规范。本指南解释了CDI的基础知识。"

#. type: Hash Value: categories guides keywords
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "qualifier event interceptor observer arc"
msgstr "限定器 事件拦截器 观察者 弧形"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Introduction to CDI"
msgstr "CDI简介"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/cdi"
msgstr "/guides/cdi"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Go more in depth into the Quarkus implementation of CDI."
msgstr "更深入地了解Quarkus对CDI的实现。"

#. type: Hash Value: categories guides keywords
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "arc"
msgstr "弧线"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "CDI Reference"
msgstr "CDI参考"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/cdi-reference"
msgstr "/guides/cdi-reference"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid ""
"This guide covers:\n"
"* Testing in JVM mode\n"
"* Testing in native mode\n"
"* Injection of resources into tests\n"
msgstr "本指南包括。* 在JVM模式下的测试 * 在本地模式下的测试 * 将资源注入测试中"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Testing Your Application"
msgstr "测试你的应用程序"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/getting-started-testing"
msgstr "/guides/getting-started-testing"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains logging and how to configure it."
msgstr "本指南解释了日志记录以及如何配置它。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Configuring Logging"
msgstr "配置日志"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/logging"
msgstr "/guides/logging"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This reference guide explains how to develop command line applications with Quarkus."
msgstr "本参考指南解释了如何用Quarkus开发命令行应用程序。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Command Mode Reference"
msgstr "命令模式参考"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/command-mode-reference"
msgstr "/guides/command-mode-reference"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "In this guide, we will discuss how you can get your native images to support SSL, as native images don't support it out of the box."
msgstr "在本指南中，我们将讨论如何让你的本地图像支持SSL，因为本地图像不支持开箱即用。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using SSL With Native Images"
msgstr "在本地图像中使用SSL"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/native-and-ssl"
msgstr "/guides/native-and-ssl"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Learn more about how you can pass contextual information with our implementation of MicroProfile Context Propagation."
msgstr "了解更多关于如何用我们的MicroProfile Context Propagation的实现来传递上下文信息。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Context Propagation"
msgstr "语境传播"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/context-propagation"
msgstr "/guides/context-propagation"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide is a collection of tips to help you solve the problems you encounter when compiling applications to native executable."
msgstr "本指南收集了一些提示，帮助你解决将应用程序编译为本地可执行文件时遇到的问题。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Writing Native Applications"
msgstr "编写本地应用程序"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/writing-native-applications-tips"
msgstr "/guides/writing-native-applications-tips"

#. type: Hash Value: categories cat-id
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "web"
msgstr "网络"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Web"
msgstr "网络"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "JSON is now the lingua franca between microservices. In this guide, we see how you can get your REST services to consume and produce JSON payloads."
msgstr "JSON现在是微服务之间的通用语言。在本指南中，我们看看如何让你的REST服务消费和产生JSON有效载荷。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Writing REST JSON Services"
msgstr "编写REST JSON服务"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/rest-json"
msgstr "/guides/rest-json"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Discover how to develop highly scalable reactive REST services with JAX-RS and RESTEasy Reactive."
msgstr "了解如何使用JAX-RS和RESTEasy Reactive开发高度可扩展的反应式REST服务。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Writing Highly Scalable Reactive REST Services"
msgstr "编写高度可扩展的反应式REST服务"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/resteasy-reactive"
msgstr "/guides/resteasy-reactive"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Hibernate ORM REST Data with Panache simplifies the creation of CRUD applications based on JAX-RS and Hibernate ORM."
msgstr "Hibernate ORM REST Data with Panache简化了基于JAX-RS和Hibernate ORM的CRUD应用程序的创建。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Writing Simple REST CRUD Services"
msgstr "编写简单的REST CRUD服务"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/rest-data-panache"
msgstr "/guides/rest-data-panache"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide covers how to use Hibernate Validator/Bean Validation in your REST services."
msgstr "本指南包括如何在REST服务中使用Hibernate验证器/Bean验证。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Validation with Hibernate Validator"
msgstr "用Hibernate验证器进行验证"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/validation"
msgstr "/guides/validation"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how to use the MicroProfile REST Client in order to interact with REST APIs (JSON and other) with very little effort."
msgstr "本指南解释了如何使用MicroProfile REST客户端，以便用很少的精力与REST APIs（JSON和其他）进行交互。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using the REST Client (including JSON)"
msgstr "使用REST客户端（包括JSON）。"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/rest-client"
msgstr "/guides/rest-client"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how to use the MicroProfile REST Client to send multipart REST requests, typically to upload documents."
msgstr "本指南解释了如何使用MicroProfile REST客户端来发送多部分REST请求，通常是为了上传文档。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using the REST Client with Multipart"
msgstr "使用REST客户端与Multipart"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/rest-client-multipart"
msgstr "/guides/rest-client-multipart"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how your application can utilize MicroProfile JWT RBAC to provide secured access to the JAX-RS endpoints."
msgstr "本指南解释了您的应用程序如何利用 MicroProfile JWT RBAC 来提供对 JAX-RS 端点的安全访问。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using JWT RBAC"
msgstr "使用JWT RBAC"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/security-jwt"
msgstr "/guides/security-jwt"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how your Quarkus application can utilize web sockets to create interactive web applications. Because it’s the canonical web socket application, we are going to create a simple chat application."
msgstr "本指南解释了你的Quarkus应用程序如何利用网络套接字来创建交互式网络应用。因为它是典型的网络套接字应用程序，我们将创建一个简单的聊天应用程序。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using WebSockets"
msgstr "使用WebSockets"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/websockets"
msgstr "/guides/websockets"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how to use the OpenAPI extension to generate an OpenAPI descriptor and get a Swagger UI frontend to test your REST endpoints."
msgstr "本指南解释了如何使用OpenAPI扩展来生成OpenAPI描述符，并获得一个Swagger UI前端来测试你的REST端点。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using OpenAPI and Swagger UI"
msgstr "使用OpenAPI和Swagger UI"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/openapi-swaggerui"
msgstr "/guides/openapi-swaggerui"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Learn more about configuring Quarkus' Vert.x based HTTP layer - and Undertow if you are using servlets."
msgstr "了解更多关于配置Quarkus基于Vert.x的HTTP层的信息--如果你使用servlets的话，还有Undertow。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "HTTP Reference Documentation"
msgstr "HTTP参考文档"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/http-reference"
msgstr "/guides/http-reference"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how your Quarkus application can utilize the MicroProfile Fault Tolerance specification through the SmallRye Fault Tolerance extension."
msgstr "本指南展示了你的Quarkus应用程序如何通过SmallRye Fault Tolerance扩展利用MicroProfile Fault Tolerance规范。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using Fault Tolerance"
msgstr "使用容错技术"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/microprofile-fault-tolerance"
msgstr "/guides/microprofile-fault-tolerance"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how to use reactive routes."
msgstr "本指南演示了如何使用反应式路由。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using Reactive Routes"
msgstr "使用反应式路由"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/reactive-routes"
msgstr "/guides/reactive-routes"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how to leverage Eclipse MicroProfile GraphQL to consume and implement GraphQL services."
msgstr "本指南解释了如何利用Eclipse MicroProfile GraphQL来消费和实现GraphQL服务。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Consuming and Implementing GraphQL Services"
msgstr "消费和实施GraphQL服务"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/microprofile-graphql"
msgstr "/guides/microprofile-graphql"

#. type: Hash Value: categories cat-id
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "data"
msgstr "数据"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Data"
msgstr "数据"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "With Quarkus, you can easily configure a datasource, or several if need be."
msgstr "使用Quarkus，你可以很容易地配置一个数据源，如果需要的话，也可以配置几个。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Configuring your datasources"
msgstr "配置你的数据源"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/datasource"
msgstr "/guides/datasource"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Hibernate ORM is the de facto JPA implementation and offers you the full breath of an Object Relational Mapper. It works beautifully in Quarkus."
msgstr "Hibernate ORM是事实上的JPA实现，为你提供了对象关系映射器的全部气息。它在Quarkus中工作得很好。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using Hibernate ORM and JPA"
msgstr "使用Hibernate ORM和JPA"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/hibernate-orm"
msgstr "/guides/hibernate-orm"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid ""
"Hibernate ORM is the de facto JPA implementation and offers you the full breadth of an Object Relational Mapper.\n"
"It makes complex mappings possible, but it does not make simple and common mappings trivial.\n"
"Panache focuses on making your entities trivial and fun to write.\n"
msgstr "Hibernate ORM是事实上的JPA实现，为你提供了对象关系映射器的全部广度。它使复杂的映射成为可能，但它并没有使简单和普通的映射变得微不足道。Panache专注于使你的实体变得简单和有趣。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Simplified Hibernate ORM with Panache"
msgstr "简化的Hibernate ORM与Panache"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/hibernate-orm-panache"
msgstr "/guides/hibernate-orm-panache"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This explain the specifics of using Hibernate ORM with Panache in a Kotlin project."
msgstr "这将解释在Kotlin项目中使用Hibernate ORM与Panache的具体细节。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Simplified Hibernate ORM with Panache and Kotlin"
msgstr "用Panache和Kotlin简化Hibernate ORM"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/hibernate-orm-panache-kotlin"
msgstr "/guides/hibernate-orm-panache-kotlin"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Hibernate Search allows you to index your entities in an Elasticsearch cluster and easily offer full text search in all your Hibernate ORM-based applications."
msgstr "Hibernate Search允许你在Elasticsearch集群中索引你的实体，并在你所有基于Hibernate ORM的应用程序中轻松提供全文搜索。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Hibernate Search + Elasticsearch"
msgstr "Hibernate搜索+Elasticsearch"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/hibernate-search-orm-elasticsearch"
msgstr "/guides/hibernate-search-orm-elasticsearch"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid ""
"Quarkus comes with a Transaction Manager and uses it to coordinate and expose transactions to your applications.\n"
"Each extension dealing with persistence will integrate with it for you.\n"
"And you will explicitly interact with transactions via CDI.\n"
"This guide will walk you through all that.\n"
msgstr "Quarkus自带一个事务管理器，并使用它来协调和暴露事务给你的应用程序。每个处理持久性的扩展都会为你与它集成。而且你将通过CDI明确地与事务进行交互。本指南将指导你完成这一切。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using Transactions"
msgstr "使用交易"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/transaction"
msgstr "/guides/transaction"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how to use Blaze-Persistence to simplify your data and DTO layers."
msgstr "本指南解释了如何使用Blaze-Persistence来简化你的数据和DTO层。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using Blaze-Persistence"
msgstr "使用Blaze-Persistence"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/blaze-persistence"
msgstr "/guides/blaze-persistence"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how to cache expensive method calls of your CDI beans using simple annotations."
msgstr "本指南解释了如何使用简单的注解来缓存CDI Bean中昂贵的方法调用。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Cache your application data"
msgstr "缓存你的应用程序数据"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/cache"
msgstr "/guides/cache"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide covers how to use the Flyway extension to manage your schema migrations."
msgstr "本指南包括如何使用Flyway扩展来管理你的模式迁移。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Schema Migration with Flyway"
msgstr "用Flyway进行模式迁移"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/flyway"
msgstr "/guides/flyway"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide covers how to use the Liquibase extension to manage your schema migrations."
msgstr "本指南涵盖了如何使用Liquibase扩展来管理你的模式迁移。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Schema Migration with Liquibase"
msgstr "用Liquibase进行模式迁移"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/liquibase"
msgstr "/guides/liquibase"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Infinispan is an in memory data grid that allows running in a server outside of application processes. This extension provides functionality to allow the client that can connect to said server when running in Quarkus."
msgstr "Infinispan是一个内存中的数据网格，允许在应用程序进程之外的服务器中运行。这个扩展提供了功能，允许在Quarkus中运行时可以连接到所述服务器的客户端。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using Infinispan Client"
msgstr "使用Infinispan客户端"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/infinispan-client"
msgstr "/guides/infinispan-client"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide covers how to use the Reactive SQL Clients for MySQL and PostgreSQL in Quarkus."
msgstr "本指南包括如何在Quarkus中使用MySQL和PostgreSQL的Reactive SQL客户端。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Reactive SQL Clients"
msgstr "反应式SQL客户端"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/reactive-sql-clients"
msgstr "/guides/reactive-sql-clients"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide covers how to use an Elasticsearch cluster using the low level or high level REST clients."
msgstr "本指南涵盖了如何使用低级或高级的REST客户端来使用Elasticsearch集群。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Elasticsearch Clients"
msgstr "Elasticsearch客户端"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/elasticsearch"
msgstr "/guides/elasticsearch"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide covers how to use MongoDB in Quarkus."
msgstr "本指南包括如何在Quarkus中使用MongoDB。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "MongoDB Client"
msgstr "MongoDB客户端"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/mongodb"
msgstr "/guides/mongodb"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide covers the usage of MongoDB using active records and repositories."
msgstr "本指南涵盖了MongoDB使用活动记录和存储库的用法。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "MongoDB with Panache"
msgstr "有魅力的MongoDB"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/mongodb-panache"
msgstr "/guides/mongodb-panache"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide covers how to use a Redis datastore in Quarkus."
msgstr "本指南包括如何在Quarkus中使用Redis数据存储。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Redis Client"
msgstr "Redis客户端"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/redis"
msgstr "/guides/redis"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide covers how to use the Neo4j graph database in Quarkus."
msgstr "本指南介绍了如何在Quarkus中使用Neo4j图形数据库。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Neo4j Client"
msgstr "Neo4j客户端"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/neo4j"
msgstr "/guides/neo4j"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide covers how to use the Apache Cassandra NoSQL database in Quarkus."
msgstr "本指南包括如何在Quarkus中使用Apache Cassandra NoSQL数据库。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Apache Cassandra Client"
msgstr "Apache Cassandra客户端"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/cassandra"
msgstr "/guides/cassandra"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide covers how to use the Amazon DynamoDB database in Quarkus."
msgstr "本指南包括如何在Quarkus中使用Amazon DynamoDB数据库。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Amazon DynamoDB"
msgstr "亚马逊DynamoDB"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/amazon-dynamodb"
msgstr "/guides/amazon-dynamodb"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide covers how to use the Amazon S3 cloud storage in Quarkus."
msgstr "本指南包括如何在Quarkus中使用Amazon S3云存储。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Amazon S3"
msgstr "亚马逊S3"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/amazon-s3"
msgstr "/guides/amazon-s3"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guides covers the usage of Software Transactional Memory (STM)"
msgstr "本指南涵盖了软件事务性内存（STM）的使用。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using Software Transactional Memory"
msgstr "使用软件事务性内存"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/software-transactional-memory"
msgstr "/guides/software-transactional-memory"

#. type: Hash Value: categories cat-id
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "messaging"
msgstr "讯息传递"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Messaging"
msgstr "信息传递"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how your Quarkus application can utilize MicroProfile Reactive Messaging to interact with Apache Kafka."
msgstr "本指南展示了你的Quarkus应用程序如何利用MicroProfile反应式消息传递与Apache Kafka进行交互。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using Apache Kafka"
msgstr "使用Apache Kafka"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/kafka"
msgstr "/guides/kafka"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how your Quarkus application can utilize MicroProfile Reactive Messaging to interact with AMQP."
msgstr "本指南展示了你的Quarkus应用程序如何利用MicroProfile反应式消息传递来与AMQP进行交互。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using AMQP with Reactive Messaging"
msgstr "使用AMQP与反应式消息传递"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/amqp"
msgstr "/guides/amqp"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how your Quarkus application can utilize MicroProfile Reactive Messaging to consume and produce HTTP messages."
msgstr "本指南展示了你的Quarkus应用程序如何利用MicroProfile反应式消息传递来消费和产生HTTP消息。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using HTTP and WebSockets with Reactive Messaging"
msgstr "使用HTTP和WebSockets与反应式消息传递"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/reactive-messaging-http"
msgstr "/guides/reactive-messaging-http"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how your Quarkus application can utilize the Apache Kafka Streams API to implement stream processing applications based on Apache Kafka."
msgstr "本指南展示了你的Quarkus应用如何利用Apache Kafka Streams API来实现基于Apache Kafka的流处理应用。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using Apache Kafka Streams"
msgstr "使用Apache Kafka流"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/kafka-streams"
msgstr "/guides/kafka-streams"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how different beans can interact using the event bus."
msgstr "本指南解释了不同的Bean如何使用事件总线进行交互。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using the event bus"
msgstr "使用事件总线"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/reactive-event-bus"
msgstr "/guides/reactive-event-bus"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how your Quarkus application can use JMS messaging with AMQP 1.0 using Apache Qpid JMS, or using Apache ActiveMQ Artemis JMS."
msgstr "本指南演示了你的Quarkus应用程序如何使用AMQP 1.0的Apache Qpid JMS，或使用Apache ActiveMQ Artemis JMS进行JMS信息传递。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using JMS"
msgstr "使用JMS"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/jms"
msgstr "/guides/jms"

#. type: Hash Value: categories cat-id
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security"
msgstr "安全"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Security"
msgstr "安全问题"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide is the entry point for everything security in Quarkus."
msgstr "本指南是Quarkus中一切安全问题的入口。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Security Overview"
msgstr "安全概述"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/security"
msgstr "/guides/security"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how your Quarkus application can use a .properties file to store your user identities."
msgstr "本指南展示了你的Quarkus应用程序如何使用.properties文件来存储你的用户身份。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using Security with .properties File"
msgstr "使用.properties文件的安全性"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/security-properties"
msgstr "/guides/security-perties"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how your Quarkus application can use a database to store your user identities with Hibernate ORM."
msgstr "本指南展示了你的Quarkus应用程序如何使用Hibernate ORM的数据库来存储你的用户身份。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using Security with JPA"
msgstr "使用JPA的安全性"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/security-jpa"
msgstr "/guides/security-jpa"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how your Quarkus application can use a database to store your user identities."
msgstr "本指南展示了你的Quarkus应用程序如何使用数据库来存储你的用户身份。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using Security with JDBC"
msgstr "使用JDBC的安全性"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/security-jdbc"
msgstr "/guides/security-jdbc"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how your Quarkus application can use a LDAP directory to store your user identities."
msgstr "本指南展示了你的Quarkus应用程序如何使用LDAP目录来存储你的用户身份。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using Security with LDAP"
msgstr "使用LDAP的安全性"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/security-ldap"
msgstr "/guides/security-ldap"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how your Quarkus application can use Keycloak to protect your JAX-RS applications using bearer token authorization, where these tokens are issued by a Keycloak server."
msgstr "本指南演示了你的Quarkus应用程序如何使用Keycloak来保护你的JAX-RS应用程序，使用不记名令牌授权，这些令牌是由Keycloak服务器发出。"

#. type: Hash Value: categories guides keywords
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "sso"
msgstr "苏氏"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using OpenID Connect (OIDC) to Protect Service Applications"
msgstr "使用OpenID连接（OIDC）来保护服务应用"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/security-openid-connect"
msgstr "/guides/security-openid-connect"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how to use the OpenID Connect Extension to protect your web application based on the Authorization Code Flow using Quarkus."
msgstr "本指南演示了如何使用OpenID连接扩展来保护你的基于Quarkus授权代码流的网络应用。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using OpenID Connect (OIDC)to Protect Web Applications"
msgstr "使用OpenID连接（OIDC）来保护网络应用程序"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/security-openid-connect-web-authentication"
msgstr "/guides/security-openid-connect-web-authentication"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how your OpenID Connect application can support multi-tenancy so that you can serve multiple tenants from a single application."
msgstr "本指南演示了你的OpenID Connect应用程序如何支持多租户，这样你就可以从一个应用程序中为多个租户提供服务。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using OpenID Connect (OIDC) Multi-Tenancy"
msgstr "使用OpenID连接（OIDC）多租户"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/security-openid-connect-multitenancy"
msgstr "/guides/security-openid-connect-multitenancy"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how your Quarkus application can authorize access to protected resources using Keycloak Authorization Services."
msgstr "本指南展示了你的Quarkus应用程序如何使用Keycloak授权服务来授权访问受保护的资源。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using OpenID Connect (OIDC) and Keycloak to Centralize Authorizations"
msgstr "使用OpenID连接（OIDC）和Keycloak来集中授权"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/security-keycloak-authorization"
msgstr "/guides/security-keycloak-authorization"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how to use OpenID Connect and OAuth2 Client and Filters to acquire, refresh and propagate access tokens."
msgstr "本指南解释了如何使用OpenID Connect和OAuth2客户端和过滤器来获取、刷新和传播访问令牌。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using OpenID Connect (OIDC) and OAuth2 Client and Filters"
msgstr "使用OpenID连接（OIDC）和OAuth2客户端和过滤器"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/security-openid-connect-client"
msgstr "/guides/security-openid-connect-client"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how your Quarkus application can utilize OAuth2 tokens to provide secured access to the JAX-RS endpoints."
msgstr "本指南解释了你的Quarkus应用程序如何利用OAuth2令牌来提供对JAX-RS端点的安全访问。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using OAuth2 RBAC"
msgstr "使用OAuth2 RBAC"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/security-oauth2"
msgstr "/guides/security-oauth2"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how you can use HashiCorp Vault to securely store your credentials in Quarkus."
msgstr "本指南解释了如何使用HashiCorp Vault在Quarkus中安全地存储您的凭证。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using Vault"
msgstr "使用Vault"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/vault"
msgstr "/guides/vault"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how you can use HashiCorp Vault for \"encryption as a service\"."
msgstr "本指南解释了如何使用HashiCorp Vault进行 \"加密即服务\"。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using Vault Transit Secret Engine"
msgstr "使用Vault Transit保密引擎"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/vault-transit"
msgstr "/guides/vault-transit"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Keep confidential your database credentials by storing them in Vault."
msgstr "将你的数据库凭证存储在Vault中，对其进行保密。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using HashiCorp Vault with Databases"
msgstr "在数据库中使用HashiCorp Vault"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/vault-datasource"
msgstr "/guides/vault-datasource"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains the various methods supported by Quarkus to authenticate to your Vault."
msgstr "本指南解释了Quarkus支持的各种方法来验证您的Vault。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Working with HashiCorp Vault’s Authentication"
msgstr "与HashiCorp Vault的认证合作"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/vault-auth"
msgstr "/guides/vault-auth"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guides explains how to use the Vault credentials provider or implement your own custom one."
msgstr "本指南解释了如何使用Vault凭证提供者或实现你自己的自定义凭证。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Credentials Provider"
msgstr "证书提供者"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/credentials-provider"
msgstr "/guides/credentials-provider"

#. type: Hash Value: categories cat-id
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "business-automation"
msgstr "业务-自动化"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Business Automation"
msgstr "商业自动化"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how your Quarkus application can use Kogito to add business automation to power it up with business processes and rules."
msgstr "本指南演示了你的Quarkus应用程序如何使用Kogito来添加业务自动化，从而为其提供业务流程和规则。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using Kogito to add business automation capabilities to an application"
msgstr "使用Kogito为应用程序添加业务自动化功能"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/kogito"
msgstr "/guides/kogito"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide walks you through the process of creating a Quarkus application with OptaPlanner's constraint solving Artificial Intelligence (AI)."
msgstr "本指南将引导你完成用OptaPlanner的约束解决人工智能（AI）创建Quarkus应用程序的过程。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using AI to optimize a schedule with OptaPlanner"
msgstr "使用人工智能来优化OptaPlanner的日程安排"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/optaplanner"
msgstr "/guides/optaplanner"

#. type: Hash Value: categories cat-id
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "integration"
msgstr "整合"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Integration"
msgstr "融合"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide covers the systems integration with Apache Camel"
msgstr "本指南包括与Apache Camel的系统集成"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Apache Camel"
msgstr "阿帕奇骆驼"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/camel"
msgstr "/guides/camel"

#. type: Hash Value: categories cat-id
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "command-line"
msgstr "命令行"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Command Line Applications"
msgstr "命令行应用"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Simplify command line applications creation with the Picocli extension."
msgstr "用Picocli扩展简化了命令行应用程序的创建。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Picocli"
msgstr "朴科利"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/picocli"
msgstr "/guides/picocli"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Easy Quarkus-based scripting with jbang."
msgstr "用jbang轻松实现基于Quarkus的脚本。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "jbang Integration"
msgstr "jbang整合"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/scripting"
msgstr "/guides/scripting"

#. type: Hash Value: categories cat-id
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "cloud"
msgstr "云"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Cloud"
msgstr "云"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Learn how to build and push container images with Jib, S2I or Docker as part of the Quarkus build."
msgstr "了解如何使用Jib、S2I或Docker构建和推送容器镜像，作为Quarkus构建的一部分。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Build Container Images"
msgstr "构建容器图像"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/container-image"
msgstr "/guides/container-image"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide covers how to deploy a native application on Kubernetes."
msgstr "本指南涵盖了如何在Kubernetes上部署一个本地应用程序。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Deploying Quarkus Applications on Kubernetes"
msgstr "在Kubernetes上部署Quarkus应用程序"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/deploying-to-kubernetes"
msgstr "/guides/deploying-to-kubernetes"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide covers how to deploy a native application on OpenShift."
msgstr "本指南涵盖了如何在OpenShift上部署一个本地应用程序。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Deploying Quarkus Applications on OpenShift"
msgstr "在OpenShift上部署Quarkus应用程序"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/deploying-to-openshift"
msgstr "/guides/deploying toopenshift"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Use ConfigMaps as a configuration source for your Quarkus applications."
msgstr "使用ConfigMaps作为Quarkus应用程序的配置源。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Consuming Kubernetes ConfigMaps"
msgstr "消耗Kubernetes配置图"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/kubernetes-config"
msgstr "/guides/kubernetes-config"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how to use the Fabric8 Kubernetes client to interact with your Kubernetes cluster."
msgstr "本指南演示了如何使用Fabric8 Kubernetes客户端与你的Kubernetes集群互动。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using the Kubernetes Client to Interact with a Kubernetes Cluster"
msgstr "使用Kubernetes客户端与Kubernetes群组进行交互"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/kubernetes-client"
msgstr "/guides/kubernetes-client"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how to deploy a Quarkus application to Microsoft Azure Cloud."
msgstr "本指南解释了如何将Quarkus应用程序部署到Microsoft Azure云中。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Deploying to Microsoft Azure Cloud"
msgstr "部署到微软Azure云"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/deploying-to-azure-cloud"
msgstr "/guides/deploying-to-azure-cloud"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how you can deploy Vert.x Web, Servlet, or RESTEasy microservices as an Azure Function."
msgstr "本指南介绍了如何将Vert.x Web、Servlet或RESTEasy微服务部署为Azure Function。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Azure Functions (Serverless) with Vert.x Web, Servlet, or RESTEasy"
msgstr "使用Vert.x Web、Servlet或RESTEasy的Azure Functions（无服务器）。"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/azure-functions-http"
msgstr "/guides/azure-functions-http"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how you can deploy Quarkus-based Amazon Lambdas."
msgstr "本指南解释了如何部署基于Quarkus的Amazon Lambdas。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Amazon Lambda"
msgstr "亚马逊Lambda"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/amazon-lambda"
msgstr "/guides/amazon-lambda"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how you can deploy Vert.x Web, Servlet, or RESTEasy microservices as an Amazon Lambda."
msgstr "本指南介绍了如何将Vert.x Web、Servlet或RESTEasy微服务部署为Amazon Lambda。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Amazon Lambda with Vert.x Web, Servlet, or RESTEasy"
msgstr "带有Vert.x Web、Servlet或RESTEasy的亚马逊Lambda"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/amazon-lambda-http"
msgstr "/guides/amazon-lambda-http"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how to deploy a Quarkus application to Google Cloud."
msgstr "本指南解释了如何将Quarkus应用程序部署到谷歌云。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Deploying to Google Cloud"
msgstr "部署到谷歌云"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/deploying-to-google-cloud"
msgstr "/guides/deploying-to-google-cloud"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how you can deploy Quarkus-based Google Cloud Functions."
msgstr "本指南解释了如何部署基于Quarkus的Google Cloud Functions。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Google Cloud Functions"
msgstr "谷歌云功能"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/gcp-functions"
msgstr "/guides/gcp-functions"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how you can deploy Vert.x Web, Servlet, or RESTEasy microservices as a Google Cloud Function."
msgstr "本指南介绍了如何将Vert.x Web、Servlet或RESTEasy微服务部署为Google Cloud Function。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Google Cloud Functions with Vert.x Web, Servlet, or RESTEasy"
msgstr "使用Vert.x Web、Servlet或RESTEasy的谷歌云功能"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/gcp-functions-http"
msgstr "/guides/gcp-functions-http"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains basics of the Funqy framework, a simple portable cross-provider cloud function API."
msgstr "本指南解释了Funqy框架的基础知识，这是一个简单的可移植的跨供应商的云功能API。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus Funqy"
msgstr "夸库斯-芬奇"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/funqy"
msgstr "/guides/funqy"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains Funqy's HTTP binding."
msgstr "本指南解释了Funqy的HTTP绑定。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus Funqy HTTP"
msgstr "夸库斯-芬奇HTTP"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/funqy-http"
msgstr "/guides/funqy-http"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains Funqy's Amazon Lambda binding."
msgstr "本指南解释了Funqy的Amazon Lambda绑定。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus Funqy Amazon Lambdas"
msgstr "Quarkus Funqy Amazon Lambdas"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/funqy-amazon-lambda"
msgstr "/guides/funqy-amazon-lambda"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains Funqy's Amazon Lambda HTTP binding."
msgstr "本指南解释了Funqy的Amazon Lambda HTTP绑定。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus Funqy Amazon Lambdas HTTP"
msgstr "Quarkus Funqy Amazon Lambdas HTTP"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/funqy-amazon-lambda-http"
msgstr "/guides/funqy-amazon-lambda-http"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains Funqy's Knative Events binding."
msgstr "本指南解释了Funqy的Knative Events绑定。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus Funqy Knative Events"
msgstr "夸库斯-芬奇-克纳特活动"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/funqy-knative-events"
msgstr "/guides/funqy-knative-events"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains Funqy's Azure Functions HTTP binding."
msgstr "本指南解释了Funqy的Azure Functions HTTP绑定。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus Funqy Azure Functions HTTP"
msgstr "Quarkus Funqy Azure Functions HTTP"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/funqy-azure-functions-http"
msgstr "/guides/funqy-azure-functions-http"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains Funqy's Google Cloud Platform Functions binding."
msgstr "本指南解释了Funqy的谷歌云平台函数绑定。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus Funqy Google Cloud Platform"
msgstr "Quarkus Funqy 谷歌云平台"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/funqy-gcp-functions"
msgstr "/guides/funqy-gcp-functions"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains Funqy's Google Cloud Platform Functions HTTP binding."
msgstr "本指南解释了Funqy的Google Cloud Platform Functions HTTP绑定。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus Funqy Google Cloud Platform HTTP"
msgstr "Quarkus Funqy 谷歌云平台 HTTP"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/funqy-gcp-functions-http"
msgstr "/guides/funqy-gcp-functions-http"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide covers how to use the Amazon Key Management Service in Quarkus."
msgstr "本指南介绍了如何在Quarkus中使用亚马逊密钥管理服务。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Amazon KMS"
msgstr "亚马逊KMS"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/amazon-kms"
msgstr "/guides/amazon-kms"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide covers how to use the Amazon Identity and Access Management in Quarkus."
msgstr "本指南包括如何在Quarkus中使用亚马逊身份和访问管理。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Amazon IAM"
msgstr "亚马逊IAM"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/amazon-iam"
msgstr "/guides/amazon-iam"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide covers how to use the Amazon Simple Email Service in Quarkus."
msgstr "本指南包括如何在Quarkus中使用亚马逊简单电子邮件服务。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Amazon SES"
msgstr "亚马逊SES"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/amazon-ses"
msgstr "/guides/amazon-ses"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide covers how to use the Amazon Simple Notification Service in Quarkus."
msgstr "本指南包括如何在Quarkus中使用亚马逊简单通知服务。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Amazon SNS"
msgstr "亚马逊SNS"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/amazon-sns"
msgstr "/guides/amazon-sns"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide covers how to use the Amazon Simple Queue Service in Quarkus."
msgstr "本指南涵盖了如何在Quarkus中使用Amazon Simple Queue Service。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Amazon SQS"
msgstr "亚马逊SQS"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/amazon-sqs"
msgstr "/guides/amazonsqs"

#. type: Hash Value: categories cat-id
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "observability"
msgstr "可观察性"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Observability"
msgstr "可观察性"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how your Quarkus application can utilize the MicroProfile Health specification through the SmallRye Health extension."
msgstr "本指南展示了你的Quarkus应用程序如何通过SmallRye Health扩展利用MicroProfile Health规范。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using Health Check"
msgstr "使用健康检查"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/microprofile-health"
msgstr "/guides/microprofile-health"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how your Quarkus application can utilize OpenTracing to provide distributed tracing for interactive web applications."
msgstr "本指南解释了你的Quarkus应用程序如何利用OpenTracing来为交互式网络应用程序提供分布式跟踪。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using OpenTracing"
msgstr "使用OpenTracing"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/opentracing"
msgstr "/guides/opentracing"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how your Quarkus application can collect metrics using the Micrometer extension."
msgstr "本指南展示了你的Quarkus应用程序如何使用Micrometer扩展来收集指标。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Collecting Metrics with Micrometer"
msgstr "用测微仪收集指标"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/micrometer"
msgstr "/guides/micrometer"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how your Quarkus application can utilize the MicroProfile Metrics specification through the SmallRye Metrics extension."
msgstr "本指南展示了你的Quarkus应用程序如何通过SmallRye Metrics扩展利用MicroProfile Metrics规范。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Collecting Metrics with Microprofile Metrics"
msgstr "用微观轮廓指标收集指标"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/microprofile-metrics"
msgstr "/guides/microprofile-metrics"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how to use Sentry to monitor your application and be notified when exceptions occur."
msgstr "本指南解释了如何使用Sentry来监控你的应用程序，并在发生异常时得到通知。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using Sentry to Monitor your Logs"
msgstr "使用Sentry来监控你的日志"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/logging-sentry"
msgstr "/guides/logging-sentry"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how to centralize your logs with Logstash or Fluentd using the Graylog Extended Log Format (GELF)."
msgstr "本指南解释了如何使用Graylog扩展日志格式（GELF）用Logstash或Fluentd集中管理你的日志。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Centralized Log Management"
msgstr "集中的日志管理"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/centralized-log-management"
msgstr "/guides/centralized-log-management"

#. type: Hash Value: categories cat-id
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "serialization"
msgstr "序列化"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Serialization"
msgstr "序列化"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how to start using gRPC in your Quarkus application."
msgstr "本指南解释了如何在你的Quarkus应用程序中开始使用gRPC。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Getting Started with gRPC"
msgstr "开始使用gRPC"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/grpc-getting-started"
msgstr "/guides/grpc-getting-started"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how to implement gRPC services in your Quarkus application."
msgstr "本指南解释了如何在你的Quarkus应用程序中实现gRPC服务。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Implementing gRPC Services"
msgstr "实现gRPC服务"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/grpc-service-implementation"
msgstr "/guides/grpc-service-implementation"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how to consume gRPC services in your Quarkus application."
msgstr "本指南解释了如何在你的Quarkus应用程序中消费gRPC服务。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Consuming gRPC Services"
msgstr "消耗gRPC服务"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/grpc-service-consumption"
msgstr "/guides/grpc-service-consumption"

#. type: Hash Value: categories cat-id
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "tooling"
msgstr "工具"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Tooling"
msgstr "工具"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid ""
"This guide covers:\n"
"* Maven configuration\n"
"* Creating a new project\n"
"* Dealing with extensions\n"
"* Development mode\n"
"* Debugging\n"
"* Import in your IDE\n"
"* Building a native image\n"
"* Build a container friendly executable\n"
msgstr "本指南涵盖了以下内容。* Maven配置 * 创建新项目 * 处理扩展问题 * 开发模式 * 调试 * 在IDE中导入 * 构建本地镜像 * 构建容器友好型可执行文件"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Building Applications with Maven"
msgstr "用Maven构建应用程序"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/maven-tooling"
msgstr "/guides/maven-tooling"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid ""
"This guide covers:\n"
"* Gradle configuration\n"
"* Creating a new project\n"
"* Dealing with extensions\n"
"* Development mode\n"
"* Debugging\n"
"* Import in your IDE\n"
"* Building a native image\n"
"* Build a container friendly executable\n"
msgstr "本指南涵盖了以下内容。* Gradle配置 * 创建新项目 * 处理扩展 * 开发模式 * 调试 * 在你的IDE中导入 * 构建本地镜像 * 构建容器友好型可执行文件"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Building Applications with Gradle"
msgstr "用Gradle构建应用程序"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/gradle-tooling"
msgstr "/guides/gradle-tooling"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how to measure the test coverage of your Quarkus application."
msgstr "本指南解释了如何测量你的Quarkus应用程序的测试覆盖率。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Measuring the coverage of your tests"
msgstr "测量你的测试的覆盖率"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/tests-with-coverage"
msgstr "/guides/tests-with-coverage"

#. type: Hash Value: categories cat-id
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "compatibility"
msgstr "兼容性"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Compatibility"
msgstr "兼容性"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "While you are encouraged to use CDI annotations for injection, Quarkus provides a compatibility layer for Spring dependency injection in the form of the spring-di extension."
msgstr "虽然我们鼓励你使用CDI注解进行注入，但Quarkus以spring-di扩展的形式为Spring依赖注入提供了一个兼容层。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using the Quarkus Extension for Spring DI API"
msgstr "使用Quarkus Extension for Spring DI API"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/spring-di"
msgstr "/guides/spring-di"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "While you are encouraged to use JAX-RS annotations for defining REST endpoints, Quarkus provides a compatibility layer for Spring Web in the form of the spring-web extension."
msgstr "虽然我们鼓励你使用JAX-RS注解来定义REST端点，但Quarkus以spring-web扩展的形式为Spring Web提供了一个兼容层。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using the Quarkus Extension for Spring Web API"
msgstr "使用Quarkus Extension for Spring Web API"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/spring-web"
msgstr "/guides/spring-web"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "While you are encouraged to use Hibernate ORM with Panache for your data layer, Quarkus provides a compatibility layer for Spring Data JPA in the form of the spring-data-jpa extension."
msgstr "虽然我们鼓励你使用Hibernate ORM与Panache作为你的数据层，但Quarkus以spring-data-jpa扩展的形式为Spring Data JPA提供了一个兼容层。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using the Quarkus Extension for Spring Data JPA API"
msgstr "使用Quarkus Extension for Spring Data JPA API"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/spring-data-jpa"
msgstr "/guides/spring-data-jpa"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Spring Data REST simplifies the creation of CRUD applications based on our Spring Data compatibility layer."
msgstr "Spring Data REST简化了基于我们Spring Data兼容层的CRUD应用程序的创建。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Writing Simple CRUD Applications with Spring Data"
msgstr "用Spring Data编写简单的CRUD应用程序"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/spring-data-rest"
msgstr "/guides/spring-data-rest"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "While you are encouraged to use the Quarkus security layer to secure your applications, Quarkus provides a compatibility layer for Spring Security in the form of the spring-security extension."
msgstr "虽然我们鼓励你使用Quarkus安全层来保护你的应用程序，但Quarkus以spring-security扩展的形式为Spring Security提供了一个兼容层。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using the Quarkus Extension for Spring Security API"
msgstr "使用Quarkus Extension for Spring Security API"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/spring-security"
msgstr "/guides/spring-security"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "While you are encouraged to use the Cache extension for your application-level caching, Quarkus provides a compatibility layer for Spring Cache in the form of the spring-cache extension."
msgstr "虽然我们鼓励你使用Cache扩展来进行应用级缓存，但Quarkus以spring-cache扩展的形式为Spring Cache提供了一个兼容层。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using the Quarkus Extension for Spring Cache"
msgstr "使用Quarkus Extension for Spring Cache"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/spring-cache"
msgstr "/guides/spring-cache"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "While you are encouraged to use the Scheduler or Quartz extensions to schedule tasks, Quarkus provides a compatibility layer for Spring Scheduled in the form of the spring-scheduled extension."
msgstr "虽然我们鼓励你使用Scheduler或Quartz扩展来安排任务，但Quarkus以spring-scheduled扩展的形式为Spring Scheduled提供了一个兼容层。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using the Quarkus Extension for Spring Scheduled"
msgstr "使用Quarkus Extension for Spring Scheduled"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/spring-scheduled"
msgstr "/guides/spring-scheduled"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Use Spring Boot's `@ConfigurationProperties` in place of MicroProfile Config annotations"
msgstr "使用Spring Boot的 `@ConfigurationProperties` ，代替MicroProfile配置注释"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using Spring Boot's ConfigurationProperties"
msgstr "使用Spring Boot的ConfigurationProperties"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/spring-boot-properties"
msgstr "/guides/spring-boot-properties"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus provides a compatibility layer for Spring Cloud Config in the form of the spring-cloud-config-client extension."
msgstr "Quarkus以spring-cloud-config-client扩展的形式为Spring Cloud Config提供了一个兼容层。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using the Quarkus Extension for Spring Cloud Config"
msgstr "使用Quarkus Extension for Spring Cloud Config"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/spring-cloud-config-client"
msgstr "/guides/spring-cloud-config-client"

#. type: Hash Value: categories cat-id
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "miscellaneous"
msgstr "杂项"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Miscellaneous"
msgstr "杂项"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Modern applications often need to run specific tasks periodically. In this guide, you learn how to schedule periodic tasks."
msgstr "现代应用程序经常需要定期运行特定的任务。在本指南中，你将学习如何安排定期任务。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Scheduling Periodic Tasks"
msgstr "安排周期性任务"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/scheduler"
msgstr "/guides/scheduler"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Learn more about the Scheduler extension."
msgstr "了解更多关于Scheduler扩展的信息。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Scheduler Reference"
msgstr "调度器参考"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/scheduler-reference"
msgstr "/guides/scheduler-reference"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "You need clustering support for your scheduled tasks? This guide explains how to use the Quartz extension for that."
msgstr "你的计划任务需要集群支持？本指南解释了如何使用Quartz扩展来实现这一点。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Scheduling Clustered Tasks with Quartz"
msgstr "用Quartz调度集群任务"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/quartz"
msgstr "/guides/quartz"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Learn more about how you can send email from a Quarkus application with our reactive email client."
msgstr "了解更多关于如何使用我们的反应式电子邮件客户端从Quarkus应用程序发送电子邮件。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Sending Emails"
msgstr "发送电子邮件"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/mailer"
msgstr "/guides/mailer"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Learn more about how you can use templating in your applications with the Qute template engine."
msgstr "了解更多关于如何利用Qute模板引擎在你的应用程序中使用模板。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Templating with Qute"
msgstr "用Qute进行模板设计"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/qute"
msgstr "/guides/qute"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Learn everything you need to know about the Qute template engine."
msgstr "了解你需要知道的关于Qute模板引擎的一切。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Qute Reference Guide"
msgstr "衢州参考指南"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/qute-reference"
msgstr "/guides/qute-reference"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Learn more about how you extract content from documents using the Apache Tika toolkit."
msgstr "了解更多关于如何使用Apache Tika工具包从文档中提取内容。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Extracting Content with Apache Tika"
msgstr "用Apache Tika提取内容"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/tika"
msgstr "/guides/tika"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how to use Vert.x in Quarkus to build reactive applications."
msgstr "本指南解释了如何在Quarkus中使用Vert.x来构建反应式应用程序。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using Vert.x"
msgstr "使用Vert.x"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/vertx"
msgstr "/guides/vertx"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how you can access Git repositories with JGit."
msgstr "本指南解释了如何用JGit访问Git仓库。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Access Git repositories with JGit"
msgstr "用JGit访问Git存储库"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/jgit"
msgstr "/guides/jgit"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how your Quarkus application can read configuration properties at runtime from Consul."
msgstr "本指南解释了你的Quarkus应用程序如何在运行时从Consul读取配置属性。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Consume Configuration from Consul"
msgstr "从Consul中消耗配置"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/consul-config"
msgstr "/guides/consul-config"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how to best measure the footprint of a Quarkus application."
msgstr "本指南解释了如何最好地测量Quarkus应用程序的足迹。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Measuring Performance"
msgstr "衡量绩效"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/performance-measure"
msgstr "/guides/performance-measure"

#. type: Hash Value: categories cat-id
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "alternative-languages"
msgstr "替代语言"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Alternative Languages"
msgstr "替代语言"

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how to use Kotlin."
msgstr "本指南解释了如何使用Kotlin。"

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using Kotlin"
msgstr "使用Kotlin"

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/kotlin"
msgstr "/guides/kotlin"

#. type: Hash Value: categories cat-id
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "writing-extensions"
msgstr "写作-扩展"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Writing Extensions"
msgstr ""

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Learn step by step how to build a simple extension."
msgstr ""

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Building My First Extension"
msgstr ""

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/building-my-first-extension"
msgstr ""

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Learn how to integrate your extension with Quarkus' CDI container."
msgstr ""

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, no-wrap
msgid "CDI Integration"
msgstr ""

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/cdi-integration"
msgstr ""

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Learn how to get your extension contribute features to the Dev UI."
msgstr ""

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Contributing to Dev UI"
msgstr ""

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/dev-ui"
msgstr ""

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Explore all the BuildItems you can consume/produce in your extensions."
msgstr ""

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, no-wrap
msgid "All BuildItems"
msgstr ""

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/all-builditems"
msgstr ""

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Quarkus extensions optimize your applications by pushing as much work as possible to the build operation. This guide explains the rationale of Quarkus extensions and guides you through authoring your own extensions.\n"
msgstr ""

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Writing Your Own Extension"
msgstr ""

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/writing-extensions"
msgstr ""

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Learn more about Quarkus class loading infrastructure."
msgstr ""

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Class Loading Reference"
msgstr ""

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/class-loading-reference"
msgstr ""

#. type: Hash Value: categories guides description
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Learn more about what we call a Platform in the Quarkus world."
msgstr ""

#. type: Hash Value: categories guides title
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Understanding the Platform concept"
msgstr ""

#. type: Hash Value: categories guides url
#: upstream/_data/guides-1-11.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/platform"
msgstr ""
